1. Which of the following constraint requires that there should not be duplicate entries?
Answer- D)Unique

2. Which of the following constraint allows null values in a column?
Answer-C) Null

3. Which of the following statements are true regarding Primary Key?
Answer-D) None of the above.


4. Which of the following statements are true regarding Unique Key?
Answer-A) There should not be any duplicate entries


5. Which of the following is/are example of referential constraint?
Answer-D) All of them


6. How many foreign keys are there in the Supplier table?6. How many foreign keys are there in the Supplier table?6. How many foreign keys are there in the Supplier table?
Answer-D)1


7. The type of relationship between Supplier table and Product table is:
Answer-C) one to one

8. The type of relationship between Order table and Headquarter table is:
Answer-A) one to many


9. Which of the following is a foreign key in Delivery table?
Answer-D) None of them


10. The number of foreign keys in order details is:
Answer-D) 2

11. The type of relationship between Order Detail table and Product table is:
Answer-B) many to one

12. DDL statements perform operation on which of the following database objects?
Answer-C) Table


13. Which of the following statement is used to enter rows in a table?
Answer-A) Insert in to


14. Which of the following is/are entity constraints in SQL?
Answer-B) Unique
      C) Primary Key


15. Which of the following statements is an example of semantic Constraint?
Answer-A) A blood group can contain one of the following values - A, B, AB and O.

 B) A blood group can only contain characters